Q: What determines whether you need to collect sales tax in Rhode Island?
A: You'll need to collect sales tax in Rhode Island if you have nexus there.

Q: What is considered physical nexus in Rhode Island?
A: Rhode Island considers a seller to have physical nexus if they have a certain presence or activity in the state.

Q: What is economic nexus in Rhode Island?
A: Rhode Island considers vendors who make a certain amount of sales or transactions in the state to have economic nexus.

Q: Is SaaS taxable in Rhode Island?
A: Yes, SaaS (Software as a Service) is taxable in Rhode Island.

Q: How can you obtain a sales tax permit in Rhode Island?
A: You can register online or by mailing a form to the Division of Taxation, along with a fee and required information.

Q: Are shipping charges subject to sales tax in Rhode Island?
A: Yes, as an online seller, you will most likely need to charge sales tax on shipping charges in Rhode Island.

Q: When are sales tax returns due in Rhode Island?
A: The due date for filing and paying Rhode Island sales tax depends on your assigned filing frequency and your state's due dates.

Q: How can you file and pay sales tax in Rhode Island?
A: You have three options for filing and paying your Rhode Island sales tax: online, by mail, or using a third-party service like Kintsugi.
